# 
# Translators:
# biqiu-ssw <shenshuaiwen@gmail.com>, 2018
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Ubuntu MATE Welcome\n"
"POT-Creation-Date: 2016-02-27 12:48+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-06-23 10:23+0000\n"
"Last-Translator: biqiu-ssw <shenshuaiwen@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://www.transifex.com/ubuntu-mate/ubuntu-mate-welcome/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Report-Msgid-Bugs-To : you@example.com\n"

#: rpi.html:18
msgid "Raspberry Pi Information"
msgstr "树莓派信息"

#: rpi.html:26
msgid "A few important notes."
msgstr "重要事项"

#: rpi.html:27
msgid ""
"While the experience is visually similar to the desktop edition of Ubuntu "
"MATE, the underlying architecture is very different. This page will "
"highlight a few of these differences."
msgstr "尽管树莓派版 Ubuntu MATE 的体验与传统桌面版 Ubuntu MATE 极为接近，但两者的底层架构差异巨大。本页面将重点讲解这些差异。"

#: rpi.html:33
msgid "Resizing the file system"
msgstr "调整文件系统大小"

#: rpi.html:36
msgid "Your file system has already been resized."
msgstr "文件系统大小已被重新调整"

#: rpi.html:39
msgid ""
"After setting up Ubuntu MATE for the first time on your Raspberry Pi, the "
"file system will be restricted to the size of the original image, which is "
"about 3.9 GB. Use this button to resize and fill the entire Micro-SD card."
msgstr "首次在树莓派上使用 Ubuntu MATE 时， 文件系统将会被格式化为原始镜像大小，大概是 3.9 GB。使用该选项将文件系统调整为整个SD卡大小。"

#: rpi.html:43
msgid "Resize Now"
msgstr "现在调整"

#: rpi.html:47
msgid ""
"To complete the resize of your Raspberry Pi file system, please close all "
"open windows and restart now."
msgstr "请关闭所有已打开的窗口并重启以应用更改。"

#: rpi.html:49
msgid "Reboot"
msgstr "重启"

#: rpi.html:53
msgid "Incompatible Software"
msgstr "不兼容的软件"

#: rpi.html:54
msgid ""
"Some packages available for Ubuntu have only been written and compiled for "
"the"
msgstr "一些 Ubuntu 的包必需重新编译给"

#: rpi.html55, 110
msgid "or"
msgstr "或者"

#: rpi.html:56
msgid "architecture. As the Raspberry Pi is based on"
msgstr "构建。因为树莓派是基于"

#: rpi.html:57
msgid ""
"these packages will not be available to install. Depending on the package, "
"it may be possible to compile these yourself or use an existing port."
msgstr "这些包不能直接获取以供安装，你可以通过源代码自己编译。"

#: rpi.html:64
msgid "Incompatible:"
msgstr "不兼容"

#: rpi.html:73
msgid "Compatible:"
msgstr "兼容"

#: rpi.html:86
msgid "Upgrades"
msgstr "升级"

#: rpi.html:87
msgid "Please"
msgstr "请"

#: rpi.html:87
msgid "do not"
msgstr "不要"

#: rpi.html:87
msgid "attempt to"
msgstr "尝试"

#: rpi.html:87
msgid "upgrade"
msgstr "升级"

#: rpi.html:88
msgid ""
"your Raspberry Pi to a newer version of the distribution (for instance, from"
" 15.04 to 15.10), as the underlying kernel is"
msgstr "树莓派将升级到新的发行版本（从15.04到15.10），但是内核"

#: rpi.html:90
msgid "not designed"
msgstr "并没有针对此行为专门设计。"

#: rpi.html:90
msgid ""
"to do this. This process will take a very long time to complete while "
"potentially filling up your SD card to a point where there is no more free "
"space."
msgstr "该过程将持续很长时间，并且可能会用尽你的 SD 卡空间。"

#: rpi.html:95
msgid ""
"It is safer to back up all of your data you wish to keep and re-flash the "
"card with the new image. Attempting to upgrade may corrupt the SD card, "
"prevent your installation from booting, or cause severe glitches."
msgstr "如果你想在 SD 卡烧写镜像，那么提前将您所有的数据备份才是安全的做法。尝试升级可能会损坏 SD 卡，造成系统不能启动或者引起一些未知的故障。"

#: rpi.html:99
msgid "You can, however, install"
msgstr "你仍然可以"

#: rpi.html:99
msgid "regular updates"
msgstr "通过"

#: rpi.html:99
msgid "via the"
msgstr "软件"

#: rpi.html101, 110
msgid "Software Updater"
msgstr "更新器"

#: rpi.html:101
msgid "utility for your installed software."
msgstr "给你已安装的应用安装常规更新。"

#: rpi.html:104
msgid "Kernel Updates"
msgstr "内核更新"

#: rpi.html:105
msgid "The same kernel provided by the"
msgstr "内核提供方："

#: rpi.html:106
msgid "Raspberry Pi foundation"
msgstr "Raspberry Pi 基金会"

#: rpi.html:107
msgid ""
"is used in this edition of Ubuntu MATE. As this kernel is delivered like a "
"\"firmware\" blob, updates are not distributed via the"
msgstr "被用于该版本的 Ubuntu MATE 。因为内核类似于“firmware”分支，所以不能直接更新通过"

#: rpi.html:112
msgid "Instead, to update the kernel, open a terminal and run:"
msgstr "要更新内核，请打开终端运行以下命令"

#: rpi.html:116
msgid "Hardware Acceleration"
msgstr "硬件加速"

#: rpi.html:117
msgid "Currently, hardware accelerated applications are"
msgstr "目前支持硬件加速的应用有："

#: rpi.html:117
msgid "not supported"
msgstr "不支持"

#: rpi.html:118
msgid "unlike"
msgstr "不像"

#: rpi.html:119
msgid ""
"Applications that depend on OpenGL ES libraries or require the GPU will fail"
" to start."
msgstr "依赖于 OpenGL ES 库或者需要 GPU 的会启动失败。"

#: rpi.html:122
msgid "For playing videos, the application"
msgstr "播放视频的操作该应用"

#: rpi.html:122
msgid ""
"will be able to do this and is pre-installed. If you are looking to play "
"MPEG-2 or VC-1 video files then"
msgstr "即可以完成并且已被预装。如果你要播放 MPEG-2 或者 VC-1 视频"

#: rpi.html:124
msgid "you will need MPEG-2 and/or VC-1 licenses from the"
msgstr "你需要获取 MPEG-2  及 VC-1 的授权从"

#: rpi.html:125
msgid "Raspberry Pi Store."
msgstr "树莓派商店"

#: rpi.html:128
msgid "Enable/Disable X11"
msgstr "启用/禁用 X11"

#: rpi.html:129
msgid "For users who are looking to create their own headless"
msgstr "以下选项提供给想要打造无图形界面的用户"

#: rpi.html:129
msgid "\"server\""
msgstr "\"server\""

#: rpi.html:129
msgid ""
"using Ubuntu MATE, there is a utility for toggling the graphical "
"environment."
msgstr "调整显示方案"

#: rpi.html:132
msgid "To disable X11 and login via the console:"
msgstr "禁用 X11 使用命令行操作；"

#: rpi.html:136
msgid "To enable X11 to restore the Ubuntu MATE desktop:"
msgstr "启用 X11 恢复 Ubuntu MATE 桌面环境；"

#: rpi.html:139
msgid "Changes take effect after a reboot."
msgstr "重启以使改变生效"

#: rpi.html:143
msgid "Release Notes"
msgstr "发行注记"

#: rpi.html:144
msgid ""
"To read up on release notes and changes by version, visit the Ubuntu MATE "
"website."
msgstr "访问 Ubuntu MATE 官网查看发行注记及各版本更新内容。"

#: rpi.html:151
msgid "Raspberry Pi is a trademark of the"
msgstr "Raspberry Pi 商标所有者："
